天水圍北乏娛樂設施 多街童

2018年07月15日

天水圍北乏娛樂設施 多街童

■元朗區議員李月民指，今次事件疑兇近乎以「家法」方式教訓對方，超出一般欺凌範圍。資料圖片

【本報訊】天水圍發生令人震驚的女童遭凌虐事件，有區議員指天水圍北2000年後湧入大量新生家庭，父母要出外搵食導致疏於管教，區內缺乏娛樂設施，又不夠社工資源疏理青少年問題，造成近年童黨問題惡化。

社工外展服務嚴重不足

本身是註冊社工的元朗區議員李月民指，天水圍分南北兩邊發展，南邊如嘉湖山莊早於1992年起步，當時有大批家庭遷入，當年的孩童大部份已投入社會工作，反而天水圍北如天恆邨及天澤邨至2000年才開始發展，當時有大量新生家庭湧入，家長要出外搵食導致疏於管教，加上當區社會資源貧乏，大批街童無所事事成為黑幫吸納對象，逐步浮現童黨問題。李認為今次事件近乎以「家法」方式教訓對方，超出一般欺凌範圍，當局須正視。

立法會議員兼元朗區議員鄺俊宇表示，該區最大的青少年問題是社工外展服務嚴重不足，近年甚至出現隱性童黨個案，例如雙方在通訊群組內起哄，再「吹雞」相約出外講數，至揭發事件時雙方已大打出手，社工難以在事件萌芽時阻止，促政府增撥社工資源，先從校園開始遏止童黨問題。

■記者莫家文

上一則
上一則
網民稱15歲主腦吸毒愛打人

下一則
下一則
秀茂坪童黨燒屍 4人囚終身

網民稱15歲主腦吸毒愛打人

秀茂坪童黨燒屍 4人囚終身

脫光掌摑 火燒陰毛 棍襲下體14歲女遭童黨凌虐留醫

關咩事呀

個邊D人係低等D

應該要賴八萬五建屋目標

多娛樂設施唔係會更多mk聚集咩

d街童無野玩咪拎人地條命黎玩囉
上面又話150無問題 基建都未起好就放咁撚多人落黎

天水圍樓爆？

係咪要區議會批十億比你起娛樂設施？
直接D講，OK? 唔夠錢洗咪講囉。

依個年代仲有街童 十年前就話姐，
而家個個喺屋企對住部電腦架啦
一部電腦，根本就大把娛樂

今時今日 一部電腦
再加上月費上網
多野睇到爆

隱性街童

佢哋無錢買電腦?

毒撚就係

蝗蟲多到唔願落街，一個天水圍已經有兩個蝗蟲住既酒店，街童咪又係蝗蟲二代，低質就梗架！全部都係呃綜援大既。

新界區就事但啦

是

又

不如·整個紅燈區，等果面旺D

叫哂d支那人返支那先講嘢

不如話電話費貴叫政府補貼

幾多啲桑拿馬欖桌球場機鋪

嗰間新酒店就係雞竇

利申叫過

晚晚都大把支那人企門口
利申經過